中國硬起來！印度永久封禁59款APP 中國將向印度求償

社評：要求印度賠償，中國企業莫逆來順受
來源：環球時報

2021-01-26 19:11

印度星期一宣布永久封禁59款中國手機應用APP，包括TikTok、Wechat、百度和UC瀏覽器等。印方稱去年6月暫時封禁這些產品時，給了中國公司機會，讓它們解釋自己在遵守隱私和安全方面的立場，但是那些公司的回答無法令印方滿意。

這當然是新德里的藉口和花招。它們封禁中國APP有著眾所周知的兩大原因，一是以此就邊境衝突洩憤，二是通過打壓中國APP來給印度本土產品騰空間，行保護主義之實。新德里一向喜歡“關門殺豬”，美國、日本、韓國企業過去亦有過這樣的遭遇。印度這樣蠻幹，對在印合法經營的中國產品搞“三光政策”，這是對世貿組織規則十分粗暴的踐踏，無異於是在文明世界裡的土匪和強盜表現。

所有中國APP在印發展都經過了正式合法登記，它們通過創業培育了印度的相關市場，印方現在將它們一股腦趕走，換上本土產品，這與自力更生精神根本扯不上，它就是巧取豪奪。即使從這次洗劫中得了便宜的公司也清楚，它們處在一個可以通過政治槓桿隨時顛覆性改變利益格局的營商環境中。世界更會看懂，印度的發展尚處於類似“跑馬圈地”的野蠻時代，它離鞏固包括嚴守主權承諾等基本商業文明還有很長的路要走。

另外新德里還有些不知天高地厚的商業愚昧傾向，極其缺乏統籌對外開放和自力更生的智慧與能力。印度仍相當落後，保護主義這把雙刃劍更有可能割傷印度人民，而不是為他們削出一個又一個蘋果。印度不敢加入RCEP，反而急功近利地提升關稅，那個國家像是在由一群國際貿易的門外漢主持國家政策制定。

印度作為只有中國體量1/5的經濟體，動輒就想對中國揮舞“制裁大棒”。這是對製裁“文盲”級別的認識。總體上看，印度的對華製裁只能起到“自殺式爆炸襲擊”的效果。

中國一直不願意對印度出重手，因為我們的確不想在周邊樹立一個新的敵人。這是強者的胸懷和韜略。但一些印度政治精英以為可以盡情消費中國的克制，在喜馬拉雅山南側盡情撒嬌。我們要在這裡警告新德里，不要小算盤撥拉得太精，那樣早晚會自食其果。

我們主張，中國企業要拿起法律武器維權，要求印度政府賠償他們的損失。那些企業合法進入印度市場，付出耕耘，然後出於政治原因被同時趕出，這是國際經濟交往中從未有過的針對特定企業群體的集體政治迫害和滅絕，中國企業不應該逆來順受，他們需要鬥爭。

即使他們打不贏在印度的這些官司，也要大聲疾呼，讓全世界都看清楚印度的營商環境有多爛，讓新德里付出足夠多的聲譽代價。

印方的一系列表現讓人看到，這個國家的政治精英文化中有一些很淺薄的東西，而且該國政治體制無力阻止一些很愚蠢的行為發生。如此下去，印度的發展不會很順利，它在未來某些時候跌大跤的可能性嚴重存在。

舉報我也說兩句責編：蔣莉蓉

印度控中國App損害主權 抖音微信等59款永久禁用
中印關係
時間：2021-01-26 19:30新聞引據：中央社撰稿編輯：新聞編輯

印度政府已決定永久禁止抖音、百度、微信及阿里巴巴和小米旗下的行動裝置應用程式(App)等共59款軟體在當地使用。(AP/達志影像)

印度媒體今天引述消息人士報導，印度政府已決定永久禁止抖音、百度、微信及阿里巴巴和小米旗下的行動裝置應用程式(App)等共59款軟體在當地使用。

印度時報(Times of India)和Livemint今天引述知情的消息人士說，印度電子與資訊科技部已向抖音、百度、微信、阿里巴巴旗下UC瀏覽器、購物軟體Club Factory，以及小米的Mi Video Call等59款App的所屬公司發出通知，將在印度永久禁止使用這些App。

印度政府主要是認定這些App從事損害印度主權完整、國防、國家安全和公共秩序的活動，根據資訊科技法第69A條規定，予以永久禁止。

上述這些軟體之前都曾列入印度政府先前3波陸續宣布禁止的267個App名單中，但消息人士指出，由於這59款App所屬企業提出有關數據安全和隱私保護等的說明和解釋，未令印度政府滿意，因而被永久禁止。

在印度與中國部隊去年5月初在拉達克東部爆發對峙，6月又在加萬谷(Galwan Valley)爆發45年以來最嚴重的死傷衝突後，印度政府以危害國安和印度公民隱私等理由，分批公告禁止使用的App多數來自中國。

對印度永久禁止包括抖音在內的59款App，抖音發言人表示，公司正在評估這項通知，並將對此做出適當回應，同時重申抖音不斷努力遵守當地法律與法規，並盡最大努力解決印度政府可能存在的任何憂慮，確保抖音所有用戶隱私與安全仍是公司首要任務。

小米印度發言人也表示，小米將遵守所有政府命令，也持續如此這樣做且與利益相關方合作。

Google : ?!

咁中國幾時賠錢畀google同facebook等

中國一直不願意對印度出重手，因為我們的確不想在周邊樹立一個新的敵人。這是強者的胸懷和韜略。

即使他們打不贏在印度的這些官司，也要大聲疾呼，讓全世界都看清楚印度的營商環境有多爛，讓新德里付出足夠多的聲譽代價。

胸懷和韜略

自己打飛機

收皮啦班玻璃心

一方面話唔得罪印度 展現胸懷 另一方面就輸打贏要令對方付出聲譽代價 即係想點精神分裂

先給自己打輸的理由

人地美國勁過你就話人制裁係霸權，以大欺小，細過你既印度制裁就話人係文盲

好似黑社會 新年運吉一樣

同呢d小國講乜9呀，出兵啦！頂多咪又20:4！

無記錯大陸都係咁用呀里QQ 頂走 PayPal 同 FB

咩話？！中國賠錢俾Google Facebook未

可能一早賠緊，但有保密協議？

責任不在中方

印度依法治國！
反對外國勢力干預內政！

賠償internert比全世界

支那狗賠錢俾Facebook 同Google 先

估唔到咁都仲可以有後續 拎唔到人料/水唔到人用apps 課金
就黎告

真係點計都唔會輸晒

印度： ok 搵你地公司主席親自黎轉印度起訴 一去到印度國安犯

印度一定收咗美國佬錢啦

又損害主權 國安法出動未..